<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leto&#39;s Blog</title>
    <link>https://kaseeia-hsu.github.io/</link>
    <description>Recent content on Leto&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kaseeia-hsu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exhibition - KRASNUCHA</title>
      <link>https://kaseeia-hsu.github.io/post/2025/04/21/exhibkrasnucha/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kaseeia-hsu.github.io/post/2025/04/21/exhibkrasnucha/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;\images\DSC03802.jpg&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Krasnucha&amp;ndash;这片如今看来生机寥寥的区域，在上个世纪，曾是象征着苏联工业化与社会主义进入立陶宛的敲门砖。毗邻其西边的 Vilkpėdė 有着立陶宛的第一座立交，以及第一座火力发电厂，从这里，它们将暖气与柏油路带入了这座城市，让当时的人们不必在冬天还得出外砍柴，烧煤取暖；让当时的人们看见了这个国家的第一幢大厦与其之后的高楼耸立；也让人们对于苏联——这一所谓的“野蛮人的政府”，产生了爱恨交织的伊底帕斯情节——人们在理解其贡献的同时，也看到了随之而来的压迫与文化抹灭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个展览，Krasnucha, 其实是由一位在当地展会做志工的朋友推荐我参观的，而要不是因为她的推荐，我可能一辈子也看不到这个展览，为什么呢？说白了，理由其实很简单：根本不会有任何人会想来 Krasnucha！当地人对此地的印象是在苏联解体后的90年代，曾经一度黑帮盛行，甚至脱离了市政府的管理，成为了一片真正的无政府主义乐土&amp;ndash;至于安定下来，那也是2010以后的事了&amp;ndash;在过去，这里的路上曾停放着各种偷来的汽车；妓女，酗酒者，与流氓也会在俱乐部外喧哗打闹；任何有钱一点的人家（其实也不过是那些家里能够负担装设电话的人）都会被小偷与混混“重点关注”一下：偷盗，剪断电线，和拿石头砸窗等犯罪事件等皆不在话下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;\images\DSC03810.jpg&#34; width=&#34;40%&#34; height=&#34;40%&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;但这里也曾生机勃勃&amp;ndash;当地人管这些观光客从来都不会踏足的区域叫“沉睡的城市”，如 Vilkpėdė（实际上就是 Krasnucha 的正式称呼）Fabijoniškės, 与我现在所住在的 Naujininkai 等地。或许在外人眼中，这些地方没有老城区那样厚重的历史底蕴；没有华美的建筑；更没有那种惬意的舒适感；但这些地方实际上才是大部分老百姓们的生活——那些为人诟病，阴暗，肮脏，且灰沉沉的模板房孕育了一代又一代的人们；泥地里的停车场，树林，与游乐场消遣的是孩童们的夏日时光，与那些父母下班回家的疲惫；如今，老人们聚集在超市，报亭，与公车站前说着俄语；年轻的情侣们在他们父母那代就存在的公园中漫步；放学的小朋友们也仍搭着公车，回到他们的家，他们父母的家，同时也或许是他们祖父母的家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;\images\DSC03803-2.jpg&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;现在看来，这些被年轻一代视作反乌托邦主义的建物，放在过去的语境中检验实际上是非常乌托邦的——是“现实中没有的地方，一种理想的，不可能完成的好事情“——过去住在木屋里的人们看着苏联建筑师用大胆先锋的设计表现了他们对联盟未来的畅想，与建造理想社会的渴望，这便是一种新气象，于是人们便有了对于幸福的盼头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;\images\DSC03796.jpg&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这些建筑不可谓不高明，因为他们始终是意识形态的利器。其中的“纪念性”是公共建设与集体建筑的天然属性，它与人类的自然尺度完全脱节，正如希特勒1938年时在慕尼黑建筑展所述的：&lt;a href=&#34;https://der-fuehrer.org/reden/english/38-12-06.htm&#34;&gt;&lt;em&gt;“每个伟大的时代都会在建筑中找到其价值的最终彰显。人们在时代中经历伟大，也会用外在形式去表现这种伟大。”&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; 也正如柯布西耶所述的&amp;quot;Colossus&amp;quot;（巨物）概念一般——&lt;a href=&#34;https://www.new-east-archive.org/articles/show/4868/le-corbusier-in-ussr-corbu-moscow-tsentrosoyuz&#34;&gt;“&lt;em&gt;布尔什维克主义意味着，所有的一切都尽可能的大：最大的项目，最大的原理，最大的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/em&gt;”&lt;/a&gt; 这种绝对超出人类自然本质的高大与力量感便是苏联建筑所呈现的，也是时代的一种期待。This is the essence of &lt;em&gt;Homo Sovieticus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;\images\DSC03809.jpg&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夏天</title>
      <link>https://kaseeia-hsu.github.io/post/2025/04/21/summerinvilnius/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kaseeia-hsu.github.io/post/2025/04/21/summerinvilnius/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;\images\DSC03303.jpg&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;仔细想想，四月确实就要过了：缓慢绽放的鲜花与白桦木上初生的嫩芽无一不昭告着这一点；而这样的告示也在不知不觉中提醒了我，马上又要迎来另一个夏天了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经在维尔纽斯待了近整整一年了——说长不长，说短也不短吧&amp;ndash;但这里的冬天的确可憎，从十月份起，太阳就仿佛失踪了一般，而替代它的岗位的，是乌云，细雨，寒风，与地上的水洼及泥巴；作为一个在南国长大的小孩，我但凡一天看不到阳光，就感觉浑身不对劲，仿佛皮肤下正藏着蛀虫与霉菌，在缓慢的侵蚀，并腐化我的神经一般；而也是直到这几个礼拜，那种刺骨的颓丧感（其实就像俄国乐团 Буерак 的歌曲 &lt;a href=&#34;https://youtu.be/aDKnHkIRAoM?si=B5_3uZppu-Nzj1pv&#34;&gt;“Усталость от безделья / 因无所事事而厌烦”&lt;/a&gt; 的感觉一样）才从我身上慢慢褪去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到夏天，其实维尔纽斯的夏天给我带来的第一印象也是相当粗野的：是第一天下飞机时，拖着五十公斤行李遇见的暴雨不断；是当地朋友驾驶着 Skoda 30年前的车型时在路上无视交通规则的横冲直撞；是宿舍的管理员女士因为年纪太大，不会讲英语，只能用俄语沟通的奇景——再加上她办公室糟糕的装潢：米黄色的壁纸，波斯地毯，木制书桌与绿色台灯，和桌面上那杂乱不羁的文件与身后长灰许久的铁质档案柜——好似在这一刻，在这栋由社会主义奇迹建成的集体住宅里，苏联还没有垮台！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当然，我不讨厌苏联，不讨厌维尔纽斯，更不讨厌夏天（毕竟我的外语名字直译成中文就是夏天，情有可原）。这里的夏天也同样是灿烂的：有着热情的人们——我的朋友 Calina, Jeanne, Timi, Gabriel, Francesco, Roberto, Coco, Marion, Martina, Claudia（多么美丽的一位意大利女孩啊！） Clarisse&amp;hellip;还有一位爱尔兰人来着，但我忘了他的名字叫什么，是叫Oisen, O&amp;rsquo;sen, 还是 Oisin 来着&amp;hellip;&amp;hellip;？罢了，毕竟也不是只有我一人反映过记不住他的名字，这人的名字和他的口音一样难以辨识；我总的还是挺喜欢这人的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;\images\DSC03408.jpg&#34; width=&#34;40%&#34; height=&#34;40%&#34; style=&#34;float: left;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;\images\DSC03744_1.jpg&#34; width=&#34;40%&#34; height=&#34;40%&#34; style=&#34;float: middle;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏天就要来临了。&#xA;维尔尼亚河的绿波将会再度伴着凌空的烈日摇曳下去，好似永不止息般——直至季末风止，直至伫立于河岸旁的柳树，与浮金流光的日落缄口的那天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;\images\DSC03571_1.jpg&#34; hspace=&#34;30&#34; vspace=&#34;30&#34;&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>极北之行</title>
      <link>https://kaseeia-hsu.github.io/post/2025/04/21/andienordsee/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kaseeia-hsu.github.io/post/2025/04/21/andienordsee/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;第一篇&#34;&gt;第一篇&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;十二月一号，维尔纽斯时间晚上十点，我独自一人搭上了前往爱沙尼亚首都，塔林的巴士，我的计划是打算从塔林搭乘游艇到芬兰，再一路从赫尔辛基乘车到奥卢（Oulu），罗瓦涅米（Rovainiemi），伊納里（Inari），并继续越过国境到达挪威的 Bugøyfjord——最终到达欧洲大陆的最北端。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老实说，搭乘交通工具的过程从来都是我在过往的旅行中最不享受的部分——但光看巴士的时刻表就能知道，从维尔纽斯到塔林需要七小时，而从赫尔辛基到北极圈甚至需要整整十八小时，连中途休息和等待游艇的时间都还没算上呢！只不过这次的体验有所不同：我们的巴士从维尔纽斯出发，两小时后到了便到了立陶宛的第二大城，考纳斯；在这里的站牌上来了五位学生，四女一男，其中一位女生坐在了我的旁边，我便礼貌性的和她攀谈了起来，她说她叫 Ronya，而他们五人都是德国人，我在顿感惊讶的同时也感到开心（因为这辆车上挤满了法国人，而我对这个民族一向有着偏见——语言与文化上都是；这也兴许是过去的我在法语课上没认真听讲，一知半解而留下的羞愧与愤慨吧。）但不论怎么说，我们很快便好上了，我用德语和她侃侃而谈，分享了自己曾经在奥地利的蒂罗尔（Tyrol）学习两年的经历，以及我与我的两位老师的故事——其中一位是奥地利的林茨人，另一位则是南德意志的拜仁人——她则和我说自己来自吉纳（Jena），并询问我知不知道她的老家在哪，这我可太清楚了，毕竟坐落于北方的哈勒（Halle）就是我一位挚友的所在地：以前造访他时，我也去过了附近的埃尔福特，莱比锡，与德累斯顿，只是不知为何，唯独吉纳我还尚未造访过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聊了一会儿，到了该准备休息的时间时，她从包中翻出了一盒浅蓝色的药片，并询问我“要不要来两片？” 一瞬间我的脑内便闪过了”这个女孩该不会是毒贩吧“的念头；好在经过追问之后，她说由于自己浅眠的原因，才带了安眠药来，而这也不禁让我笑出声，并和她说：”你知道吧，跟一位刚认识一小时的人在车上交头接耳，说要不要试试看自己的药片，是一件很可疑的事。“ 她也意识到了这点，并笑了出来。随后，因为我也是浅眠的缘故，便和她拿了两片药片，并在吃完后戴上耳塞，慢慢睡去了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
